

parte 2 - laplace

Señal de entrada = $x(t) = e^{-at^2}$; $a \in \mathbb{R}^+$

El Sistema A : $y_A(t) = x^2(t)$

El Sistema B es un SLT Con respuesta al impulso

$$h_B(t) = B e^{-bt^2}$$

* Salida del sistema en serie.

$$x(t) \xrightarrow{h_B(t)} y(t) \rightarrow y_A(t)$$

prop.

$$1) x(t) * h_B(t) \rightarrow y(t)$$

$$2) y_A(t) = y^2(t)$$

① propiedad de convolucion $x(t) * h_B(t)$
 $y(t) = x(t) * h_B(t) = \int_{-\infty}^{\infty} x(\tau) h_B(t-\tau) d\tau$
 $x(\tau) = e^{-a\tau^2} \cdot h_B(t-\tau) = B e^{-b(t-\tau)^2}$

$$y(t) = \int_{-\infty}^{\infty} e^{-a\tau^2} \cdot B e^{-b(t-\tau)^2} d\tau$$

$$y(t) = B \int_{-\infty}^{\infty} e^{-a\tau^2} \cdot e^{-b(t-\tau)^2} d\tau$$

$$(t-\tau)^2 = t^2 - 2t\tau + \tau^2$$

Se sustituye

$$y(t) = B \int_{-\infty}^{\infty} e^{-at^2} e^{-b(t^2 - 2t\tau + \tau^2)} d\tau$$

$$y(t) = B e^{-bt^2} \int_{-\infty}^{\infty} e^{-(a+b)\left[\tau^2 - \frac{2bt}{a+b}\tau + t\right]} d\tau$$

Se completa el cuadrado.

$$\tau^2 - \frac{2bt}{a+b}\tau = \left(\tau - \frac{bt}{a+b}\right)^2 - \left(\frac{bt}{a+b}\right)^2$$

Se sustituye:

$$\begin{aligned} y(t) &= B e^{-bt^2} \int_{-\infty}^{\infty} e^{-(a+b)\left[\left(\tau - \frac{bt}{a+b}\right)^2 - \left(\frac{bt}{a+b}\right)^2\right]} d\tau \\ &= B e^{-bt^2} e^{\frac{b^2 t^2}{a+b}} \int_{-\infty}^{\infty} e^{-(a+b)(\tau - \mu)^2} d\tau \end{aligned}$$

donde

$$\mu = \frac{bt}{a+b}$$

La integral es Gaussiana, y su resultado es:

$$\int_{-\infty}^{\infty} e^{-k(\tau - \mu)^2} d\tau = \sqrt{\frac{\pi}{k}}, \quad k = a+b$$

$$y(t) = B \sqrt{\frac{\pi}{a+b}} e^{-\frac{abt^2}{a+b}}$$

2) Se aplica el sistema A: $y_A(t) = y^2(t)$

$$y_A(t) = \left(B \sqrt{\frac{\pi}{a+b}} e^{-\frac{abt^2}{a+b}} \right)^2$$

$$y_A(t) = B^2 \cdot \frac{\pi}{a+b} \cdot e^{-2 \frac{abt^2}{a+b}}$$

6) Salida del sistema en serie.

$$x(t) \xrightarrow{A} y_A(t) = x^2(t) \xrightarrow{h_B(t)} y(t)$$

1) Aplicar sistema A directamente.

$$y_A(t) = x^2(t) = (e^{-at^2})^2$$

$$\boxed{y_A(t) = e^{-2at^2}}$$

2) Aplicar convolución con $h_B(t) = Be^{-bt^2}$

$$y(t) = y_A(t) * h_B(t) = \int_{-\infty}^{\infty} e^{-2a\tau^2} Be^{-b(t-\tau)^2} d\tau$$

• Este cálculo se considera análogo al anterior, simplemente se cambia el valor de a por $2a$

$$y(t) = B \int_{-\infty}^{\infty} e^{-2a\tau^2} \cdot e^{-b(t-\tau)^2} d\tau$$

$$y(t) = B \sqrt{\frac{\pi}{2a+b}} \cdot e^{-\frac{2abt^2}{2a+b}}$$